美國最應該封殺嘅中國企業：騰訊

中國除咗想偷高科技，仲好想統治埋文化創意產業
文化創意產業相對高科技門檻較低，仲可以輕易入股/收購

騰訊嘅魔爪已經伸到歐美日韓眾多國家嘅企業：

美國 Riot Games - 100% (4億美元收購)
美國 Epic Games - 48.4% (3.3億美元入股)
韓國 藍洞(Bluehole) / 魁匠團(Krafton) - 11.5% (4.47億美元入股)
紐西蘭 Grinding Gear Games - 80％
日本 Marvelous - 20% (5億港元)
日本 PlatinumGames - 不明
芬蘭 Supercell - 84.3% (86億美元入股)
美國 動視暴雪(Activision Blizzard) - 5%
法國 育碧(Ubisoft) - 5% (3.69億歐元入股)
荷蘭 Funcom - 29%
瑞典 Fatshark - 36% (5600萬美元)
瑞典 Paradox Interactive - 5% (2100萬美元)
英國 Frontier Developments - 9% (1.77億美元)
韓國 Netmarble - 17.66%
韓國 Kakao - 13.5%
韓國 Eyedentity - 100%
美國 Discord - 1.58億美元

失敗收購：
捷克 BoHemia Interactive - 騰訊有意以2.6億美元收購大多數股權，被拒
韓國 Nexon & Neople - 騰訊發行60億美元債券融資收購98.64％股份，被拒

影響好多人

暫時唔好做住，吹下風先

希望選完即刻郁手

恆指

真
遊戲業 = 下一代意識形態
個影響分分鍾仲大過學校教育

郁qq 既話真係真正冷戰既開始
係完全無回頭路果隻

因為大把人熊左qq比人夾到仆街

騰訊入晒血
一下子封 骨牌人踩人
幾百間遊戲廠執晒

真
我覺得90後香港人勇武精神唔多唔少係黎自遊戲同動漫

佢淨係用Riot呢間野都可以影響好大

逐間逐間企業封唔係辦法，學某d國家限制外資合併收購先有效

癌細胞盡早切割啦

要趁騰訊啲垃圾遊戲未變成tiktok咁流行時及早封殺否則封殺遊戲會比一個手機app造成更大迴響

依家騰訊已經招兵買馬整AAA，有日本同美國知名製作人加入

騰訊（00700）在美國加州成立新遊戲工作室Lightspeed LA，隸屬光子工作室，由R星（Rockstar）資深開發員Steve Martin領軍，為PlayStation 5和Xbox Series X研發3A遊戲。

騰訊收市報518.5元，升近4%，成交約163億元。

該工作室的第一個項目將為PlayStation 5和Xbox Series X研發3A級開放世界遊戲。Steve Martin此前曾參與《GTA5》以及《碧血狂殺2》等遊戲開發。Steve Martin將兼任LightSpeed LA工作室負責人和開發製作人。

真
用遊戲茶毒青少年

原來RIOT 係100$中資變左

真心唔知, 而家仲玩LOL買點嘅人咩心態

s5定s6 就收購左

你騰訊最近仲要收購埋香港個間樂遊科技，which is 加拿大DE company個母公司(發行warframe)，又打算出手遊去呃人錢

染指所有廠

樓主教美國

我仲玩緊美版LOL，未有台版嗰時，騰訊都已經買咗九成股份

Paradox Interactive 都失守
hoi 5 8路軍要橫掃地球了

我覺得只係遲早既問題

Thx 等我pin返先

2015年7月，樂遊科技聯同完美世界，以7320萬美元（5.67億港元）收購Digital Extremes 61%股權[2]，並於2016年5月收購剩餘的39%股權，成為Digital Extremes 97%的控股股東[3]。Digital Extremes是一家位於加拿大的視頻遊戲公司，曾參與虛幻、生化奇兵等遊戲的開發，目前主要開發和運營一款名為《Warframe》（中文名為「星際戰甲」或「戰甲神兵」）的科幻題材第三人稱射擊遊戲。

2017年3月，樂遊科技以總額不高於1.5億美元（11.7億港元）的代價收購了Splash Damage集團，成為該子集團的全資控股股東。Splash Damage集團位於英國，主要從事視頻遊戲開發，曾開發或參加開發了《雷神之錘III》、《重返德軍總部：深入敵後》、《毀滅戰士III》、《深入敵後：雷神戰爭》等備受歡迎的射擊遊戲。

希望會係咁

好似tiktok咁，強迫騰訊賣

經濟戰係咁
記唔記得呢幾個月既托市 就係QQ最受惠，隻隻都回落，佢返而上返$500+

上面仲有巴打貼左，好多貨仲係五眼d基金hold

佢地一沽會點

叫袁爸爸同嗰邊反映吓

支那啲魔爪真係無處不在，
好彩啲鬼佬開始俾連登仔點醒

佢靠香港既資金炒起股票，先有子彈周圍收購，多謝金融界班仆街一路吹捧，有邊個fund 佬做港股唔買/唔唱好700？

成日話騰訊係高科技，佢研發左咩技術？

印象中，700 持有幾個% 既Tesla

仲要最慘係，Sony原本都想用十幾億去收購樂遊架，想佢地出多隻ps5既主打遊戲，係中途殺左隻垃圾企鵝出黎，你知香港無法拒絕中資公司啦，於是就冇左了

dllm死騰訊

push

無可能
APEX , LOL , OVERWATCH
好似蜘蛛俠、毒魔、PIXAR 迪士尼 好多artists 都係中國人做

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

毒瘤公司對人類文明發展完全無貢獻
靠財技吞併掠奪文明世界嘅研發成果
侵蝕文明世界嘅自由、知識產權

唔撚係呀

可能會出dlc
習帝研發速度 +100

短期係，但係呢行係靠idea 同錢；idea 係無limit ,而且啲始創人賣股賺左咁多錢之後，絕對有資源從頭黎過。無左企鵝制抓，可能有更多創意。

Twitter 戰線繼續傳比pompeo睇到

一定要

太大

等睇愈升愈高

唔怕啦
中國人咁愛國
實會自己辭職返中國

想佢地死好耐，快d唔該

嘩 郁lol準備打ww3啦

put 定恆指等美帝做嘢 ，快撚啲啦

認真其實一早就應該封殺佢
抄嘢當自己嘢真係好黑人憎

騰訊仆街係令金融佬仆街姐，對遊戲界冇咩影響，capcom konami bandai 呢d 咪一樣喺度

樓主 自己做research?咁撚有heart

你講緊in house美術？同美國企業收購返有咩關係美企收購唔代表會炒中國人啫

何況冇in-house 都可以照樣外判俾中國廠/台灣廠做，FFXIV 1.0、FFXV都大把外判整

韓國 Netmarble - 17.66%

美國 Discord - 1.58億美

要delete Discord ?

未必一刀切
但要處理下

想知valorant個anti cheat 係唔係可以偷到資料

騰訊嚴重過TIKTOK好多
先唔講其他GAME
單係一隻LOL都死得
如果侵侵試下封LOL
真係唔敢想像

一間700， 一間9988

叫佢賤價出售俾番其他西方國家姐

推

但騰訊原創d手遊冇隻掂......

仲有阿里巴巴？

無話最唔最應該，而家已加速做緊。

其實文化創意重要在於人，個堆人願意食中共飯既你阻唔到，個堆人唔願意既，中共買到D公司但人辭職走晒就無意思。

呢樣野同高科技差得遠。

騰訊注資既games, 全部都唔鬧得中國

其實遊戲產業啲流動性好高，跳槽出走、自組工作室稀鬆平常

你識唔識金融市場運作
股票價格 =/= 公司有既盈利及可用現金

仲有Pokémon，佢同騰訊合作出 Pokémon Unite

呢個post 會唔會犯左國安法

呢個真，遊戲業流動性好高，跳槽出走、自組工作室好閒嘅事

問題係傳統/知名IP會俾騰訊慢慢食咗，IP嘅威力有幾強唔使講，有好嘅IP喺手，出舊屎都大把人食

而家做左個底, 唔會咁快跌住
A股仲有唔少好消息, 而家put渣都無得剩

係呀，仲有買MPF 買港股or 大中華 果啲

唔好氹我，快d真卦殺

完全同意，innovation driven 嘅行業你有好橋自然有機會有人fund 你。一雞死一雞嗚。真係破舊立新。

出新股，股票融資，董事擔保，樣樣都同股價有關，你中學畢業？

BoHemia Interactive - 擬真射擊之祖Arma原團隊
Nexon - 可能係韓國最有規模嘅遊戲開發+代理公司

不過最驚都係傳統/知名IP會俾騰訊慢慢食咗，IP嘅威力有幾強唔使講，有好嘅IP喺手，出舊屎都大把人食

好似Pokemon咁已經俾騰訊搞緊
另一邊仲有Diablo 俾網易整手機驚
仲有無數日本廠賺快錢賣IP俾中國廠整垃圾驚

A

侵侵快d買埋騰訊

消滅景甜宇宙

支支最鐘意拎人地既野當自己技術

開發人員都只係解決到技術問題
一隻 AAA 大作仲要人物設定同劇情配合，700 有冇可能容得下 GTA5 入面個 Trevor 呢類咁痴線嘅角色先？

白金工作室都好似比大陸人收購左

依家打機，改角色名都有限制引入咗支共嗰套

毒瘤騰訊

希望係咁 , 自己開間新工作室再黎過

一早已經流行緊好耐啦
LOL咁撚多人玩
仲要有班弱智死都話唔係中資

我對Diablo都冇乜興
但無可否認，佢用呢個IP出舊屎都會有大把人食

原咩創吖咪又係抄

冇玩好耐 衣家s幾

支持美國抖音式收購騰訊

毒瘤企業咪撚再整垃圾game

我成日諗，騰訊做哂14億人生意，外國唔比入國內又冇對手，實賺大錢
然後又買外國既競爭對手，咁咪玩撚哂 點解冇人搞佢？而家終於有遲做好過冇做

日本漫畫由細睇到大

支持樓主, 等d仆街財演日日叫人買700丫那。

日日推，推到變匯豐!

屌，Riot Supercell Activision Blizzard Ubi都有股份，仲話未流行可以及早封殺，已經太遲啦

依家仲有邊間大廠冇騰訊股份？Rockstar EA？

好文，希望有twitter ver

支持ban鳩epic 同 lol

Push

未流行講緊自研嘅遊戲
股份可以好似tiktok咁強制賣

假設真係打仗，定性黨為非法，過
去一切商業收購都同軍事戰略掛勾，全部唔認數，其實吹唔吹得脹？

推，騰訊係支那特洛依嚟

大佬黎
騰訊無得打

S10

美軍來了我帶路

好快成個遊戲界都玩中國個套禁忌詞

肯定出黎屌人 話晒有好多人喺LOL入面課左唔少錢

真，企鵝啲驚全部都係速食呃錢果type，對遊戲業生態本身已經有害

外判係一回事啦
好似lol咁英雄design係公司職員設計
造型有時就外判

Solomon有回應

唔打機！唔俾佢賺！

英雄designer同artists 兩回事喎
前者中國人有咩咁重要
美術就話有啲血汗搵中國人幫手整

就算唔計中資背景 企鵝都係業界毒瘤

你地都識講影響好多人，咁你諗下美國敢唔敢一野封殺
萬事離唔開講理，唔好打機打到上曬腦

大到不能倒

自己買賣700賺唔少錢，其實得你香港人反佢冇用，佢啲遊戲連二三四線國家既人民都會課金玩，除非你香港人既實力同文宣影響超大，唔係都冇乜可能

抖音之前吹到日本人都玩添，而家點？

鋼鍊教我等價交換同真相背後既真相
火影教我影既意志

日廠好似好好多
任記 capcom 暗榮 se atlas 應該未赤化
但會唔會自己奶就難講

美國又要股災了
而家美國為左玩政治放棄埋經濟
上哂腦哂

亞洲日韓自己本身不嬲都有自己高質遊戲，騰訊咁多年都好難打入去，但日本好似今年真係有幾隻遊戲比佢入侵到。唔講咁遠，我就講番我地香港人區，PUG傳說對決 乜柒戰爭，呢啲真係好多香港人課金

罰下稅玩下都好

fate教我補魔要成為正義的夥伴

係火的意志

Qq係靠支共Ban icq msn WhatsApp fb 起家，如果而家到佢俾人ban唔知會點

或者咁講
當初呢堆外國遊要打入中國
但礙於審查/各種阻撓，最後先迫住同騰訊合作
甚至食埋間廠
變左有騰訊入股＝你就有中國市場
騰訊因此fat fat

再唔係抄9你，LOL變皇者榮耀
如果美國要你賤賣，否則Ban你
其實係其人之道還其人之身

同習帝奉陪香港攬炒行動一樣
政治掛帥，stay in power >國家利益
侵同xi果然係good buddy

今年lol wc話係上海搞

其實美國有心要搞唔難
你睇佢30年代點樣將自己國家嘅油企斬件就知
只要迫佢賣大部分美國公司，就已經收到效果
可以用too big to fail呢個原因

即休曼反壟斷法案，因為Tencent已經壟斷緊遊戲行業

物理都係咁學返黎

唔好太大期望
拜登上埋台就更難講

殺騰訊，斬巴巴，滅抖音，毀華為，破大疆，全面圍倒

啲game審查到不似人形

選完仲會郁手咩

Riot一開波已經有中國artist
講緊無馬化騰之前

明日賓周
碧藍
崩壞

出年都係 再下下年先去番美國

有冇人可以翻譯成英文 twitter出去？

Eu4變支那4

Ubisoft 3 億歐元先5%?

真 支那掛狗應該令無數90 00後憎支那狗憎到仆街

應該要加返中國如何封鎖、審批、拖延外國遊戲企業，強制合資轉移技術等內容

點都好過直接持股嘅

epic games用返騰訊個手段先驚
用低價甚至送game霸哂成個市場 之後出咩垃圾game你都要玩 因為你冇哂其他選擇

想睇lol收皮好耐

短期內好難
佢依家已經變咗個brand
佢依家唔至係遊戲方面發展

美國 Discord - 1.58億美元

阻止佢再壯大就得

Reddit都有

Rockstar被收購的話 以為唔使再玩GTA

暴動都似
香港都成堆人玩
如果比人ban左
外國班人仲唔發癲

同類型既dota2難玩太多
完全轉型唔到過去

分咗兩段 sor

港豬一定唔會暴動囉

Trump睇到你個post

話口未完 侵已經做野

快趣到呢

【超特發】特朗普制裁騰訊，45天之後美國公司不得與騰訊（或Wechat）進行交易

莫非你係國師

樓主好波

700係真大佬黎

你係咪識侵

巴打

樓主有先見之名……

開多兩個post

樓豬

Cls

呢鋪堅係「是我的帖文起了作用」

其實學前面啲巴打話齋，要搞騰訊都只係時間問題

你咁撚勁得唔得架

勁

唔通樓主就係傳說中嘅。。。

有料到
呢頭開post
果頭就禁

樓豬勁到

樓主係侵侵內閣

樓主

有無人已經習慣咗打X . X咁避文字獄？

連have都出成h**e

樓豬好勁
侵侵都要參考你個po
仲有無其他分析

巴打好波

全場唯一真．預言家

侵侵唔睇陳雲睇樓主

巴打今鋪揚威國際

Good Job

700跌緊2.8%

Hi Donald

你點知的

支那營運商姐 不過新game應該都冇支那份架啦 有咩所謂

先知

樓主 收到風

原來Trump真係會上連登
幾時開你問我答

Hi侵侵

Hi Trump,

I know you are watching this post.
Thank you.

Cheers

屌你咩美國，偷睇我地d post

比支那人買曬啲game廠，以後啲Gane就一撚樣。

是樓主的貼文起了作用

國安法

侵侵識中文

即係下次斬we柒嘅時候，we柒喺美國真係會即時收檔

騰訊依家一係鑑平鑑賤賣曬啲美國資產俾人，起碼仲有些少錢落袋，如果等到45日之後，佢啲資產即係等俾美國抄家

樓豬睇好邊隻股

侵見字可唔可以上水

樓豬快d走
國安去緊你屋企

樓主報一報平安

乜依家美國總統咁易做
原來識睇連登post就得

阿里巴巴不是condom

700HK -7%....

-39(7%)

樓主好波，班仆街財演日日ATM，以後仲可以叫人買咩？
諗起都開心。

幫樓豬推爆佢

樓主癲到

Blizzard 被入只得5%？佢哋奶將好大力，係咪唔成正比？定係檯底so咗畀佢哋高層？

我都係咁諗
5%奶成咁

700咩價位，想買熊

-9%

掃走電競參賽者果吓，真係奶到出血。有啲白鬼為錢原來都可以去到咁盡。嗰一刻就打算杯葛Diablo 4，no matter what。

5％計返今日市值已經係33 億美金

仲有Garena

樓主係真。國師

仲有Reddit

Mon po trump

細個玩diablo 1 2 starcraft 1 warcraft 3 wow大
見到個單野之後真係唔會再幫襯

党同中共人一向想透過各方面稱霸全球

所以幾乎肯定暴雪會更繼續落力奶。會唔會將game chat 對話即時送中？

樓主原來係Trump

騰指

侵侵mon完po即刻做野

佢出大波羅moblie果下, 已經棄左成個IP

人為市場壟斷既威脅手段
假開放就係迫人奶共

做左啦
侵選唔選到都未知 仲等選完先做 你當佢傻嫁咩

侵侵都上連登

樓主lobbying好勁

侵肯定無上
但所羅門有

連登威震全球

強貼留名

樓主失覺曬

收皮啦死藍絲 都唔知你依種廢柴上連連咩心態

仲有reddit 呀

樓主你條仆街真係開口中

預言家

樓主知唔知美帝幾時開支那波

騰訊+奶共企業搞死左好多 好game/大ip

預言

CIA 出黎放風

樓主先見之明

真
大部分人對三國既認識都係黎自三國無雙

描繪到歷史人物，一望就知係邊個

樓主係咪所羅門分身⋯⋯咁準既

國師

係連登lobbying

神post留名

打機嘅人就知騰訊個版圖有幾大

700既散戶俾你害死啦

燈神啊！！！